Jaan Schleman tunnistab politsei ees, et ta olla 16mal Webruaril ommas maeas omma pulma piddanud. Õhtul wõerad poisid pulma tuppa sisse tulnud ja tühja kärra teinud; ta on neid käskind wälja minna; teised on siis ka läinud, agga Tomas Amisep polle mitte läinud, waid on kambrist laua pealt isse ilma lubbata winapuddeli wõtnud, isse jonud ja teistele ka pakkunud. Siis on Mart Schlemm, Gustav Schlemm ja Gustav Sprit tedda wäggise wälja winud ja ukse kinni pannud. Seal on ta ukse peale põrrutanud ja sisse kippunud. Ja et G. Schlemm ukse kinni piddas, on ta hakna tahha läinud ja sedda purruks sisse lönud. Nüüd on G. Schlemm wälja watama läinud, agga ni kohhe on Amisep tale nuaga silma äre pea sisse pistnud sure hawa. Schlem on ta rinnust kohhe kinni karganud ja tedda lumme peale mahha wiskanud. Seal maas on ta Schlemmi reie pealt weel noaga hawanud. Kui nad mõllemad seal maas ollid, on Gustav Sprit neid senna watama läinud, agga liggi astudes on Amisep tale kohhe noaga käe sisse pistnud. Sellepeale on ta Willem Kutseri peale tahtnud minna, agga se on ühhe weikese wärrawa kätte sanud ja sedda ees hoidnud.
Siis on Juhhan Presser läinud ja ta käest noa ärra wõtnud ja teiste abbiga tedda kinni winud.
Amisep isse tunnistab, et ta toas on olnud ja et Jaan Kanker on tedda käskinud wälja minna, agga ta polle mitte läinud; agga et ta winapuddeli isse on wõtnud, jonud ja teistele pakkunud, hakna ärra lõhkunud ja noaga pistnud, sest ei ütle ta middagi teadwad woi mälletawad; - ommeti arwab ta sedda omma sü ollewad.
Need kaks hawatud, Gustav Schlem ja Gustav Sprit on kohhe tohtre jure widud. - Suremoisa p. herra klaris ärra.
